歌舞群組疑走漏密切接觸者

節錄

歌舞群組疑走漏密切接觸者

■在梁顯利油麻地社區中心，有市民在「跳舞群組」專隊等候檢測。

【本報訊】衞生防護中心正追蹤歌舞群組確診者的密切接觸者，。。。。。。。。。。

相關新聞：專家促設檢疫酒店 政府慢九拍︰物色中
疑確診者無披露

根據衞生防護中心以往做法，。。。。。。。。

歌舞群組引發上流社會的闊太群組，確診者包括建生國際集團主席吳汪靜宜、麗新發展主席林建岳前妻謝玲玲、遠東發展主席邱達昌太太吳惠平等，理論上她們的家人及工人均須檢疫。

相關新聞：直燒社區會堂 專家促納強檢

不過，根據衞生防護中心資料，截至11月18日早上9時，累計有12,110名確診者的密切接觸者入檢疫中心，而截至11月23日早上9時有12,567，即18日至23日期間只增加457人。但該段時間新增187宗本地個案，當中133人屬歌舞群組。以此推算，即每名確診者只有約2.4名密切接觸者入住檢疫中心。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷指出，入住檢疫中心的密切接觸者數目偏低，部份確診者社交活動活躍，連同家人及工人在內，相信不止三名密切接觸者。他懷疑有確診者沒有披露所有密切接觸者，或防護中心沒有足夠人手追蹤，致追蹤上出現樽頸，擔憂會令疫情進一步擴散。

其實呢啲group嘅人去驗得，係咪應該入隔離中心14日？